\documentclass{cne}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[hybrid=true, definitionLists=true]{markdown}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{caption}
\usepackage{calc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{refcount}
\usepackage[french]{fmtcount}
\fmtcountsetoptions{french={dash or space=traditional}}

% Ajustements du template CNE
\newcommand\varetude{[[etude.nom]]}
\newcommand\vardesc{[[etude.objectif]]}
\newcommand\vardate{[[etude.date_signature|refdate]]}
\renewcommand\vardoc{Convention Client}
\renewcommand\varref{\varetude/CC/\vardate}
\renewcommand\varclient{[[entreprise.nom]]}
\cnenocovernumbering

\hyphenpenalty=10000

% Markdown
\markdownSetup{
	renderers = {
		image = {\begin{center}\includegraphics[width=0.7\textwidth]{#2}\end{center}},
		headingOne = {\cnealinea{#1}},
		headingTwo = {\cnealinea{#1}},
		headingThree = {\cnealinea{#1}},
		headingFour = {\paragraph{#1}},
		headingFive = {\paragraph{#1}},
		headingSix = {\paragraph{#1}},
		dlBegin = {\begin{description}},
		dlItem = {\item[#1:]},
		dlEnd = {\end{description}}
	}
}

% Gestion Gantt

\newlength\cnegf % taille totale du Gantt (en phases; le "pt" ne sert à rien)
\setlength\cnegf{1pt}
\newcommand\ganttlen[1]{\setlength\cnegf{#1pt}}

\newlength\cnegl % taille d'un JEH
\newcommand\gantt[2]{%
	\setlength\cnegl{\linewidth*\ratio{1}{\cnegf}}
	\begin{tikzpicture}
	\path (0,0);
	\path [fill=cne_blue, rounded corners=2pt] (#1*\cnegl, 0) rectangle (#2*\cnegl, 0.25);
	\end{tikzpicture}
}

\begin{document}
\sloppy

\begin{titlepage}
\cnetitle{\vardesc}
\end{titlepage}

\shipout\null

\setcounter{page}{1}
\vspace*{1cm}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{mandat.jpg}
\caption*{\large Une équipe jeune et dynamique}
\end{figure}

\vspace{1cm}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{je.pdf}
\end{figure}

\newpage

\cnesection{Présentation de \cne}

\subsection*{La Junior-Entreprise, \cne}

\CNE\ est une Junior-Entreprise composée exclusivement d’élèves-ingénieurs de l’École Centrale de Nantes. Membre de la Confédération Nationale des Junior-Entreprises (CNJE), elle a pour vocation de compléter la formation théorique dispensée dans cet établissement d'enseignement supérieur par des applications pratiques en entreprise.

\CNE\ se charge de réaliser vos projets sous forme de travail au forfait dans les domaines suivants : informatique, mécanique, génie industriel, hydrodynamique, automatique, énergétique, environnement, génie civil, matériaux et études de marché. Notre potentiel de 900 élèves-ingénieurs et l'accès, dans le cadre de nos projets et sous réserve d’autorisation, aux laboratoires de l’École Centrale de Nantes ont déjà été appréciés par de nombreuses entreprises (Chantiers de l'Atlantique, Spie Trindel, Air Liquide, GrDF, CETIM, DCNS, Airbus, IBM, HP, RTE, Renault, SNCF...).

Le fonctionnement de \CNE\ est assuré par une équipe d’élèves-ingénieurs de l'École Centrale de Nantes, qui se charge de l’ensemble du suivi de projet, des relations clients et des aspects administratifs. Les intervenants qui réalisent à proprement parler les études sont des élèves-ingénieurs de l'École Centrale de Nantes, rigoureusement sélectionnés pour chaque projet par l’administrateur de \CNE\ en charge du projet.

Les méthodes de travail de \CNE\ ont fait leurs preuves depuis plus de 30 ans dans les domaines aussi variés que sont les études de marché, les traductions techniques et les études d’ingénierie. La souplesse de la structure permet des délais de réalisation adaptés à vos besoins.

\subsection*{Le mouvement des Junior-Entreprises}

\wrapjelogo{}

Le mouvement CNJE (Confédération Nationale des Junior-Entreprises) est un groupement d'associations loi 1901 qui a pour but de permettre aux étudiants de mettre en application l'enseignement dispensé au sein de leur établissement en réalisant des études pour les professionnels.

Fortes d'une structure originale et d'un statut dérogatoire, les Junior-Entreprises françaises (environ 175 structures dont 123 J.E.) peuvent réaliser rapidement et sérieusement des études à des tarifs compétitifs. La CNJE assure la cohérence du mouvement et le respect de la marque Junior-Entreprise par un contrôle régulier de toutes les Junior-Entreprises et un audit-conseil annuel au cours duquel les comptes financiers et les études réalisées sont systématiquement vérifiés.

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\begin{tabularx}{\textwidth}{rX}
\large Entre : & \begin{breakcell}
{\Large\bfseries\CNE,}

Junior-Entreprise de l'École Centrale de Nantes, association régie par la loi du 1er juillet 1901, située 1 rue de la Noë, BP 92101, 44321 NANTES, représentée par son président Paul ASQUIN,

D’une part, \\
\end{breakcell} \\
\large Et : & \begin{breakcell}
{\Large\bfseries\MakeUppercase{\varclient},}

Dont le siège est situé :

\hspace{0.05\linewidth}
\begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}\itshape
[[entreprise.adresse]] \\
[[entreprise.code_postal]] [[entreprise.ville]]
\end{minipage}

Ci-après désignée le Client,

Représentée par [[signataire.prenom]] [[signataire.nom|upper]],

D’autre part.
\end{breakcell}
\end{tabularx}

\section*{\MakeUppercase{Objet de la convention}}

C'est dans l’esprit des Junior-Entreprises, détaillé précédemment dans la description de \cne, que \MakeUppercase{\varclient} a confié à \CNE\ la réalisation de l’étude définie ci-dessous.

La présente Convention a pour objet de définir les obligations réciproques des parties et de préciser les modalités d’exécution de l'étude.

Ceci étant préalablement exposé, il a été convenu ce qui suit :

\cnearticle{Objet de la présente Convention}

\CNE\ réalisera pour le Client la prestation prévue par la présente Convention, où sont établies avec le Client les prestations à fournir par \CNE. Elles sont détaillées, notamment pour ce qui concerne la méthodologie employée, mais aussi le déroulement temporel, dans la présente Convention.

\newpage
\cnearticle{Contexte et objectifs de l’étude}

\cnealinea{Acteurs du projet}

\begin{tabularx}{\textwidth}{r@{\hspace{1cm}}X}
\large C\fakesc{hef de projet} & \begin{breakcell}
[[suiveur.prenom]] [[suiveur.nom|upper]]

\textit{[[suiveur.adresse]]}

\textit{[[suiveur.code_postal]] [[suiveur.ville]]}

Tél. : [[suiveur.portable]]

E-Mail : \href{mailto:[[suiveur.mail]]}{\link{[[suiveur.mail]]}}
\end{breakcell} \\
\hfill \\
\large C\fakesc{lient} & \begin{breakcell}
[[entreprise.nom]]

\textit{[[entreprise.adresse]]}

\textit{[[entreprise.code_postal]] [[entreprise.ville]]}
\end{breakcell} \\
\hfill \\
\large R\fakesc{eprésentant} & \begin{breakcell}
[[signataire.prenom]] [[signataire.nom|upper]]

[[signataire.poste]]

Tél. : [[signataire.telephone]]

E-Mail : \href{mailto:[[signataire.mail]]}{\link{[[signataire.mail]]}}
\end{breakcell}
\end{tabularx}

\cnealinea{Le client}
%[ if convention.client ]%
\begin{markdown}
[[convention.client]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnealinea{Le contexte de l'étude}
%[ if convention.contexte ]%
\begin{markdown}
[[convention.contexte]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnealinea{Ses enjeux}
%[ if convention.enjeux ]%
\begin{markdown}
[[convention.enjeux]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnearticle{Proposition de \cne : cahier des charges}
%[ if convention.proposition ]%
\begin{markdown}
[[convention.proposition]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnearticle{Méthodologie de l'étude}

\cnealinea{Livrable}
%[ if convention.livrable ]%
\begin{markdown}
[[convention.livrable]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnealinea{Glossaire}
%[ if convention.glossaire ]%
\begin{markdown}
[[convention.glossaire]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnealinea{Description de l'étude}

Le travail se décomposera en [[etude.phases|length]] phases.

%[ for phase in etude.phases ]%
\begin{phase}{[[phase.nom]]}{
%[ if phase.nombre_jeh == 0 ]%
Offert
%[ else ]%
[[phase.nombre_jeh|jeh]]
%[ endif ]%
}
%[ for detail in phase.description ]%
\item [[detail]]
%[ endfor ]%
\end{phase}

%[ endfor ]%

\cnealinea{Moyens de communication}

\CNE\ s’engage à contacter [[signataire.prenom]] [[signataire.nom|upper]] de façon hebdomadaire afin de [[signataire.sexe|sex('le', 'la')]] tenir informé[[signataire.sexe|sex('', 'e')]] du déroulement de l’étude.

% L’étude sera réalisée par X étudiants de l’École Centrale de Nantes ayant des compétences reconnues en truc.

\cnealinea{Réalisateurs}
%[ if convention.realisateurs ]%
\begin{markdown}
[[convention.realisateurs]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\cnearticle{Planning et délais de réalisation de l'étude}\label{planning}

\begin{flushleft}
\begin{cnetab}{$c^X^c^c^c}

\cneline
\cneheadrow
Phase & Intitulé & \thead{Nombre\\ de JEH} & \thead{Date de début} & \thead{Date de fin} \\
\cneline

%[ for phase in etude.phases ]%
\cnerow
\textbf{[[loop.index]]} & [[phase.nom]] & [[phase.nombre_jeh]] & Semaine [[phase.semaine_debut]] & Semaine [[phase.semaine_fin]] \\
%[ endfor ]%

\cneline
\cnerow
\thead{\bfseries Total} & \, & [[etude.nombre_jeh]] & Semaine 0 & Semaine [[etude.duree_semaine]] \\
\cneline

\end{cnetab}
\end{flushleft}

\ganttlen{[[etude.duree_semaine + 1]]}
\begin{flushleft}
\begin{cnetab}{$m{6cm}^X}
\cneline
\cneheadrow
Semaine & \makebox[\linewidth][s]{[[(etude.duree_semaine + 1)|sprange]]} \\
\cneline
%[ for phase in etude.phases ]%
\cnerow
[[phase.nom]] & \gantt{[[phase.semaine_debut]]}{[[phase.semaine_fin + 1]]} \\
%[ endfor ]%
\cneline
\end{cnetab}
\end{flushleft}

Cette étude débute dès la validation de la proposition commerciale et la signature de la présente Convention, sauf cas de force majeure ou cause imputable au Client et sous réserve de réception de l’acompte éventuellement prévu par la présente Convention avant la date d’échéance de la facture, ainsi que sous réserve de réception des éléments indispensables à la réalisation de l’étude tels que mentionnés dans la présente Convention.

La date de signature correspond à la semaine 0. L’étude se terminera au bout de [[etude.duree_semaine+1]] semaines. La date théorique de fin d’étude est donc fixée au [[etude.date_signature|delta(weeks=etude.duree_semaine+1)|friday|prettydate]].

\cnearticle{Budget de l'étude}\label{budget}

\cnealinea{Budget}

\begin{flushleft}
\begin{cnetab}{$c^X^c^c^c^c^c}

\cneline
\cneheadrow
Phase & Intitulé & \thead{Nombre\\ de JEH} & \thead{Prix d'un\\ JEH HT} & \thead{Coût HT\\ hors frais} & \thead{Frais HT} & \thead{Coût total\\ HT} \\
\cneline
%[ for phase in etude.phases ]%
\cnerow
\textbf{[[loop.index]]} & [[phase.nom]] & [[phase.nombre_jeh]] & [[phase.prix_jeh|euros]] & [[(phase.nombre_jeh*phase.prix_jeh)|euros]] & [[phase.frais|euros]] & [[(phase.nombre_jeh*phase.prix_jeh + phase.frais)|euros]] \\
%[ endfor ]%
\cneline
\cnerow
\thead{\bfseries Total HT} & \, & [[etude.nombre_jeh]] & \, & [[(etude.prix - etude.frais)|euros]] & [[etude.frais|euros]] & [[etude.prix|euros]] \\
\cneline

\end{cnetab}
\end{flushleft}

La charge de travail est donc estimée à [[etude.nombre_jeh|jeh]], conformément à la législation applicable aux Junior-Entreprises.

Le prix de la prestation proposée par \CNE\ est donc fixé à :

\begin{flushleft}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{tabularx}{\linewidth}{m{3.5cm}X}
\, & [[(etude.prix - etude.frais)|euros]] hors taxes et frais \\
\, & \numberstringnum{[[etude.prix - etude.frais]]} euros hors taxes et frais \\
\hfill Et : & [[(etude.frais)|euros]] de frais \\
\, & \numberstringnum{[[etude.frais]]} euros de frais \\
\hfill \\
\hfill Soit un total de : & \textbf{[[(etude.prix)|euros]] H.T.} \\
\, & \numberstringnum{[[etude.prix]]} euros hors taxes
\end{tabularx}
\end{flushleft}

Les prestations sont soumises à la TVA au taux en vigueur à la date de facturation. Soit, à titre indicatif, à la date de la présente Convention (TVA à 20\%), un montant de :

\begin{flushleft}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{tabularx}{\linewidth}{m{3.5cm}X}
\, & \textbf{[[(etude.prix*1.2)|euros]] T.T.C.} \\
\, & \numberstringnum{[[(etude.prix*1.2)|intpart]]} euros 
%[ if (etude.prix*1.2)|decpart > 0 ]%
et \numberstringnum{[[(etude.prix*1.2)|decpart]]} centimes 
%[ endif ]%
toutes taxes comprises 
\end{tabularx}
\end{flushleft}

Les autres frais engagés pour la réalisation de cette étude ainsi que les frais de téléphone et de déplacements sont à la charge du Client. Ces autres frais seront refacturés au réel sur présentation des justificatifs.

\vspace{\bigskipamount}

\setlength\columnsep{1cm}
\begin{multicols}{2}

\cnealinea{Modalités de paiement}

Un acompte correspondant à 60\% du montant de l’étude sera demandé pour démarrer l’étude, soit \textbf{[[(0.6*etude.prix)|euros]] H.T.} (\numberstringnum{[[(0.6*etude.prix)|intpart]]} euros
%[ if (0.6*etude.prix)|decpart > 0 ]%
et \numberstringnum{[[(0.6*etude.prix)|decpart]]} centimes
%[ endif ]%
hors taxes), soumis à la TVA au taux en vigueur à la date de facturation, soit, à titre indicatif, à la date de la présente Convention (TVA à 20\%), un montant de \textbf{[[(1.2*0.6*etude.prix)|euros]] T.T.C.} (\numberstringnum{[[(1.2*0.6*etude.prix)|intpart]]} euros
%[ if (1.2*0.6*etude.prix)|decpart > 0 ]%
et \numberstringnum{[[(1.2*0.6*etude.prix)|decpart]]} centimes
%[ endif ]%
toutes taxes comprises).

Le paiement du solde, soit [[(0.4*etude.prix)|euros]] H.T., sera demandé une fois l’étude réalisée, et fera l’objet d’une facture finale.

Les paiements seront effectués à l’ordre de \CNE, par chèque ou virement bancaire, dans les 30 jours après l’émission de la facture correspondante. Le Client s’engage à régler à \CNE\ les montant définis ci-dessus suivant ces conditions et avant échéance des factures correspondantes.

\cnealinea{Conditions de paiement}

Le Client s’engage à avoir réglé à \CNE\ les différents versements au plus tard 30 jours après l'émission de la facture qui leur est associée.

En cas de retard de paiement, conformément à la loi \mbox{2008-776} du 4 août 2008, il sera appliqué des pénalités au taux de 3 fois le taux d'intérêt légal en vigueur et en application des articles \mbox{L441-3} et \mbox{L441-6} du code de commerce, il sera appliqué une indemnité de recouvrement de 40 €. Le délai de retard pouvant en outre être ajouté au délai de réalisation tel que défini dans l’\ref{planning}. En cas de non-paiement, \CNE\ se réserve le droit de faire appel au tribunal compétent tel que défini dans l'\ref{litiges}.

Dans l'hypothèse où la mission confiée par le Client cesserait à la seule initiative de \CNE, \CNE\ s'engage à rembourser au Client l'intégralité de l'acompte versé.

Dans l'hypothèse où la mission cesserait de la seule initiative du Client, le montant dû par le Client sera calculé au prorata du travail effectué. Dans le cas où le montant des JEH effectués serait inférieur à celui de l'acompte versé, \CNE\ s'engage à reverser la différence au Client. Dans le cas contraire, le Client devra verser à \CNE\ la différence entre l'acompte versé et le montant des JEH effectués.

Dans l’hypothèse où la mission confiée cesserait d’un commun accord, les parties à la présente Convention règleront de manière amiable le sort des sommes perçues par \CNE.

Toute rupture de la présente Convention doit respecter les termes de l’\ref{resiliations}.

\cnearticle{Collaboration}

Les parties s'engagent à assurer une étroite collaboration afin de vérifier, aussi souvent que l’une d'elles le jugera nécessaire, l’adéquation entre la prestation fournie et les besoins du Client, tels qu’ils sont définis dans la présente Convention.

Dans l’hypothèse où l’une des deux parties considérerait que la mission ne s’exécute plus conformément aux conditions initiales, celles-ci conviendront de se rapprocher afin d’examiner les possibilités d’adaptation de la Convention. En cas de désaccord persistant rendant impossible la poursuite de l’étude, la Convention pourra être rompue à l’initiative de l’une ou l’autre partie selon les conditions et modalités prévues à l’\ref{resiliations}.

\cnearticle{Responsabilité}

Toute inexécution de l’une des obligations visées à la présente Convention engage la responsabilité de son auteur. Compte tenu tant de la nature de la mission que la spécificité de \CNE, il convient de rappeler que \CNE\ n'est tenue qu'à une obligation de moyen. Elle mettra donc en œuvre tout son savoir-faire et tous les moyens nécessaires à l’exécution de la mission qui lui est confiée par la présente Convention.

\cnearticle{Garantie de la prestation}

La prestation réalisée par \CNE\ est soumise à une garantie d’une durée de 15 jours pour un livrable sous forme de rapport (papier ou numérique) et 3 mois pour tout autre type de livrable et cela à compter de la signature du Procès-verbal de Recette Final. Au cours de cette période, tout motif d’insatisfaction du Client portant sur un élément du cahier des charges défini dans la présente Convention devra être pris en compte par \CNE, qui s’engage à commencer la correction des prestations sous quinze jours ouvrés, tout en fournissant au préalable une estimation de la durée des travaux.

\cnearticle{Force majeure}

En cas de force majeure, la partie empêchée verra ses obligations suspendues pendant la durée de la force majeure. La partie empêchée doit en aviser immédiatement l'autre partie par lettre recommandée avec accusé de réception. La partie empêchée informera également l'autre partie de la durée estimée de l'empêchement et des dispositions palliatives qu'elle a prises ou se propose de prendre.

\cnearticle{Modifications}

La présente Convention ne pourra être modifiée qu'après accord écrit entre les deux parties.

Toute modification de la part de l’une des deux parties, de l’objet de l’étude, du budget prévisionnel, de l'échéancier prévisionnel, de la méthodologie ou de toute autre disposition de la présente Convention devra faire l’objet d’un Avenant.

\cnearticle{Résiliation}\label{resiliations}

Toute résiliation par l’une des parties se fera par lettre recommandée avec accusé de réception, précédée en cas de non-respect par l’une des parties des obligations prévues par la présente Convention, d’une mise en demeure de se conformer auxdites obligations. La partie ne pourra procéder à la résiliation de la Convention que passé un délai de 15 jours après notification par lettre recommandée avec accusé de réception à l'autre partie.

\cnearticle{Confidentialité}

Tous les membres de \CNE\ seront tenus au secret le plus absolu et s’engagent à ne communiquer à des tiers, sans une autorisation expresse du Client, aucune indication sur les travaux effectués ni aucune information qu’ils pourraient recueillir du fait de leur mission pour le Client. Ceci à l'exception d'une utilisation pédagogique des renseignements et documents ayant un rapport avec l'étude, utilisation faite avec l'accord écrit du Client.

La confidentialité touche notamment :
\begin{itemize}
\item[--] toute information transmise par le Client,
\item[--] les rapports, travaux, études, résultats de la mission.
\end{itemize}

Toutefois, dans ses démarches commerciales, \CNE\ pourra citer le nom de \MakeUppercase{[[entreprise.nom]]} ainsi que les travaux réalisés pour ladite société et ce à titre de référence.

De plus, \MakeUppercase{[[entreprise.nom]]} autorise l’accès aux informations de l’étude aux autorités des pouvoirs publics assermentés ainsi qu’aux organismes de contrôle de la Confédération Nationale des Junior-Entreprises, qui seront également tenus au secret le plus absolu.

\cnearticle{Propriété de l'étude}

L'ensemble des techniques et méthodes de recherche demeure la propriété de \CNE\ et ne pourra faire l'objet d'aucune utilisation ou reproduction sans accord exprès.

L’ensemble des travaux techniques et méthodologiques nécessaires à la réalisation de l’étude demeurent la propriété exclusive de \CNE\ jusqu’au paiement global de l’étude, après quoi le résultat de l'étude sera la propriété du Client.

\CNE, en accord avec le Client, archivera les données concernant l’étude sur support informatique et papier. Cependant, aucune utilisation ou reproduction des travaux ou études ne pourra se faire sans l’autorisation écrite du Client.

Le Client pourra exploiter ou faire exploiter les résultats de l'étude sans aucune rémunération au profit de \CNE, autre que celle mentionnée dans l'\ref{budget} de la présente Convention.

\CNE\ se réserve le droit d'utiliser le nom et le logo du Client à titre de référence.

\cnearticle{Litiges}\label{litiges}

La présente Convention est soumise au droit français. En cas de litige relatif à l'interprétation, l'exécution ou la fin de la présente Convention, les parties s’engagent à rechercher, avant tout recours contentieux, une solution à l'amiable. En cas de désaccord persistant, le litige sera porté devant la juridiction d'instance compétente dont dépend le siège de \CNE.

% Pour une étude de moins de 10000€, on se réfère au tribunal d’instance. Si plus de 10000€, c’est le tribunal de grande instance.
% Attention, dans le cadre d’une sous-traitance avec une Junior, le tribunal compétent à faire figurer dans cet article est le Conseil d’Administration de la Confédération Nationale des Junior-Entreprises.

\cnearticle{Loi informatique et libertés}

% Ce paragraphe peut être supprimé si aucune base de données nominative n'est collectée au cours de l'étude. En cas de doute, nous vous conseillons de le laisser dans la Convention.

Les données récoltées et transmises au Client au cours de cette étude peuvent être nominatives, à destination du Client et devoir faire l'objet d'une déclaration auprès de la Commission Nationale Informatique et Libertés (CNIL). Il incombe au Client d’effectuer cette déclaration. \CNE\ ne saurait être tenue responsable d'un quelconque manquement du Client à ces obligations.

Les informations relatives au Client font l'objet d'un traitement informatique et sont destinées à \CNE\ pour la gestion de sa clientèle et sa prospection commerciale.

Conformément à la Loi Informatique et Libertés du 6 janvier 1978 modifiée en 2004, le Client bénéficie d'un droit d'accès et de rectification aux informations qui le concernent, par envoi d’un courrier postal à \CNE, dans un délai d’une semaine.

\end{multicols}

\begin{minipage}{\linewidth}
\setlength{\parskip}{\medskipamount}

\cnearticle{Prise d’effet de la Convention}

Cette proposition reste valable jusqu’au [[etude.date_signature|delta(weeks=4)|prettydate]]. % en général 1 mois

La présente Convention prendra effet à compter de la signature des parties en présence.

Fait à Nantes, en deux exemplaires de \numberstringnum{\getrefbykeydefault{LastPage}{page}{1}} pages chacun, le [[etude.date_signature|prettydate]].

\textit{Merci de parapher l’ensemble des pages de ce document.}

\begin{flushleft}
\begin{tabularx}{\linewidth}{YYY}
\multicolumn{2}{c}{\underline{Pour \CNE,}} & \underline{Pour \MakeUppercase{[[entreprise.nom]]},} \\
\centercell{Paul ASQUIN} & \centercell{[[suiveur.prenom]] [[suiveur.nom|upper]]} & \centercell{[[signataire.prenom]] [[signataire.nom|upper]]} \\
Président & Chef de projet & [[signataire.poste]]
\end{tabularx}
\end{flushleft}

\vspace{5cm}
\end{minipage}

\end{document}